# php-hashing-sample
> demo langsung cek tkp https://lab.firstplato.com/hashing

<br> Contoh hashing dengan beberapa algoritma pada PHP
<br> Dengan beberapa algoritma berikut :
- MD5	
- SHA512	
- RIPEMD320	
- WHIRLPOOL	
- TIGER192,4	
- SNEFRU256	
- GOST	
- HAVAL256,5	
<br><br> Pada contoh juga diberikan penggunaan salt, pada saat proses hashing. 
<br> NB : Salt adalah penambahan beberapa karakter pada kata / password yang akan dihashing, sehingga meskipun suatu saat terdapat attacker yang berhasil mendapatkan kata / password dengan cara brute force. Kata / password tetap tidak dapat digunakan untuk login, dikarenakan attacker masih harus mencari salt dan menghilangkannya dari kata / password yang didapatkannya.
<br><br>
Feel free to reach me on :
- https://www.firstplato.com
- admin@firstplato.com
- https://www.facebook.com/firstplato
- https://www.facebook.com/ipang.dwi
